[學佛][阿彌陀佛]明了因果心就平了，真正積功累德，不求人天福報

淨空法師：【明了因果心就平了，真正積功累德，不求人天福報】

學佛同學有很多人拜懺，拜過慈悲三昧水懺，這是懺罪、懺悔，這個懺本是從悟達國師來的。悟達國師是唐朝人，他曾經十世，連續的，早年是漢朝人，十世不失人身。好人！而且十世修行，生生世世出家修行，十世，累積這麼多善業功德。第十世這一世，他做了皇上的老師，封為國師。這個地位不是容易得來的，十世修行。明了因果，沒有一個人是僥倖的，他有成就，絕不是一生一世，過去生生世世。人間的富貴也不是偶然的，一個國家領導人，差不多也是十世修行，你才有這麼大的福報。明了因果報應，心就平了，真正想發達，好好修行，這一生不發達，來生接著幹，來生還沒發，再繼續不斷，累積到五世以上肯定發了，十世應該是帝王。

因果教育不是迷信，因果教育能幫助人斷惡修善，積功累德，你意念要求人天福報，求得到，佛氏門中，有求必應。真正搞清楚，搞明白了，肯定希望修行證果，佛經上所說的阿羅漢、菩薩、佛果，他求這個，不求人天福報。為什麼？人天福報不究竟，離不開六道輪迴。不要說人間國王太小了，忉利天主，中國人稱玉皇大帝，天王，再往上去，夜摩天王、兜率天王、化樂天王、他化自在天王，再往上去，大梵天王、摩醯首羅天王，一個比一個高，壽命長，福報大。沒有脫離輪迴，再長的壽命也會有到的時候，壽命到了，不能向上提升，他就會往下墮落，不究竟。真正究竟，永遠脫離輪迴，那就要學佛法。小乘佛法幫助我們脫離六道輪迴，大乘佛法幫助我們脫離十法界，那才真正離究竟苦，得究竟樂。最明顯、最容易、最穩當、最快速、最可靠的，無過於念佛往生極樂世界。這個法門阿彌陀佛開的，彌陀開啟這個法門，感動十方一切諸佛如來讚歎，諸佛讚歎阿彌陀佛為「光中極尊，佛中之王」。

本文節錄自【2012淨土大經科註】520集

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛法係窮撚恩物

正評 在下將會自修DSE 倫理與宗教 選了讀佛教 請多多指教

窮撚必學